<高雄變中國？>學生拿維尼和韓國瑜合照被校方阻止

〔即時新聞／綜合報導〕過去因為許多中國網友以「小熊維尼」代稱中共領導人習近平，而中共文化部因此以小熊維尼有詆毀國家領導人的嫌疑將小熊維尼從網路上全面下架，從此在中國成為眾多言語限制之一，而高雄一名男學生今（25）日要帶小熊維尼玩偶和高雄市長韓國瑜合照，卻遭到督學制止，網友相當不滿，怒嗆「當台灣是中共？」

綜合媒體報導，近日韓國瑜和學生合照屢遭言語和道具嗆要做好做滿，有一名穿著整身紅衣的男學生，今天拿著「小熊維尼」的布偶要和韓國瑜合照，不料上台前卻遭到督學攔截、制止，臉書粉專「打馬悍將粉絲團」就分享了這個消息，傻眼表示「韓國瑜連紅衣跟維尼都怕」？

網友看了相當憤怒，紛紛留言表示「穿紅色、拿維尼不行？你當台灣是中共？」、「怎麼跟對岸一樣愛河蟹，擺明是自己作賊心虛，說好的民主呢？」、「自我審查是中國標準呢！」、「高雄市教育局的直屬單位是北京嗎？」、「這個不就很明顯了嗎？不敢惹習維尼不開心啊」、「維尼很可怕嗎 還是有人疑心生暗鬼」，有網友更要教育局督學出面說清楚「為何要制止」，無奈表示「台灣何時連拿玩偶的自由都沒有了」。

高雄發大財！

推

比佢當選睇怕唔係一國兩制而係一國一制

仆街呢個要推

高雄發大財

唔怪得佢話反一國兩制

over my dead body

梗係唔得啦， 韓國瑜 一個唔覺意 下跪點算呀

睇黎中共對台灣嘅滲透比想像中快同深

Over my DEAD BODY!

好事來
等多d台灣人睇清楚佢既真面木